{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038163",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "정주신묘갈"
    },
    "text": "鄭周信墓渇정주신묘갈\\n\n鄭氏の墓は、京畿道河南市チョイドン山に位置しています。この墓は1661年に顕宗2によって建立されました。碑の寸法は高さ131センチ、幅56センチ、厚さ16センチです。碑座は台石の上に碑身だけを乗せた円形の形状であり、台石には伏蓮と眼象紋が刻まれています。碑文には家系図や一代記などが書かれており、文はイ・スグァンが作り、字はシン・スンが書きました。 鄭舟臣は1472年から1504年にかけて活躍した朝鮮中期の文臣で、本館は晋州にあり、字は済翁といいます。彼は地中秋元寺の鄭尺の孫であり、文臣の鄭誠根の息子です。1501年には文科に及第し、僧門院府政者や博士の職を歴任しました。しかし、1504年に甲子社会化に関わったため、彼の父であるチョン・ソングンが惨殺され、鄭舟臣もその日から食べ物を拒否し、6日後に亡くなってしまいました。",
    "QA": [
        {
            "question": "鄭周信墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "鄭周信墓は京畿道河南市チョイドン山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鄭周信墓はいつ建立されましたか？",
            "answer": "鄭周信墓は1661年に顕宗2によって建立されました。"
        },
        {
            "question": "鄭周信墓の碑文には何が書かれていますか？",
            "answer": "鄭周信墓の碑文には家系図や一代記などが書かれています。"
        },
        {
            "question": "鄭周信墓の碑座にはどんな模様が刻まれていますか？",
            "answer": "鄭周信墓の碑座には伏蓮と眼象紋が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "鄭周信はどの時代の文臣でしたか？",
            "answer": "鄭周信は朝鮮中期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "鄭周信の本館はどこにありますか？",
            "answer": "鄭周信の本館は晋州にあります。"
        },
        {
            "question": "鄭周信の字は何ですか？",
            "answer": "鄭周信の字は済翁です。"
        },
        {
            "question": "鄭周信の父の名前は何ですか？",
            "answer": "鄭周信の父の名前はチョン・ソングンです。"
        },
        {
            "question": "鄭周信はどのような職歴を持っていますか？",
            "answer": "鄭周信は僧門院府政者や博士の職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "鄭周信はなぜ亡くなったのですか？",
            "answer": "鄭周信は甲子社会化に関わったため、父のチョン・ソングンと共に惨殺されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 276,
        "QA": 289
    }
}